Marini首輪500伙 全日僅售87% 今年銷情最差康城新盤

Marini首輪500伙
全日僅售87%
今年銷情最差康城新盤

Marini即日售出435伙，佔可售單位87%，套逾33億元。
何耀勤攝

【本報訊】樓市受內憂外患夾擊，大型新盤風雨下銷情欠佳。會德豐（020）將軍澳日出康城Marini昨日開售首輪500伙，雖以市價每呎約1.59萬元推盤，仍未能即日清袋，全日只售出八成七單位，銷情遠遜5月及6月時同系Montara兩期。

記者：陳寶恩

相關新聞：匯璽II撻大定 買家輸160萬

日出康城Marini為會德豐於區內壓軸新盤，上周連推四張價單共500伙，折實均價15,895元，市值約39億元。日前項目截收逾7,000票，超額認購13倍，但與同系5月初開售的Montara比較，該盤當時收1.86萬票成為今年新盤票王，Marini收票量較之大跌六成。

中美貿戰及政局問題冰封投資氣氛，昨晨9時起為Marini A組大手客報到時段，每組客可購二至四伙，位於尖沙嘴港威大廈售樓處門外所見，只有約10枱客進場，氣氛相當冷清。一組大手客斥約2,000萬元，購入兩房及三房單位。最終A組時段僅售出17伙。

B組散客時段10時起分批報到，每組客可認購一至兩伙。但未知是否由於昨為周五上班日，到場出席揀樓的準買家較以往同系同區樓盤大幅減少，出席率僅六七成。發展商表示，Marini即日售出435伙，為近期單日銷售量最高樓盤，佔可售單位87%，套現逾33億元。是今年以來首個未能即日沽清的區內新盤，對上的Montara及Grand Montara 5月及6月時即日沽清500伙及504伙。

金融女600萬買樓收租

大手A組共售出17伙，套現逾1.56億元。其中一組客人購買三伙單位，涉資2,300萬元。買家自住為主，亦有不少港島區投資客，鍾情海景單位及港鐵站配套，逾五成買家介乎26至35歲。

從事金融業的90後買家鄭小姐表示，斥資約600萬購入Marini一房單位，用作收租投資，她預計入伙時可租到1.2至1.3萬元。對於近日社會氣氛欠佳，樓市受壓，她表示不擔心，指不少人「上唔到車」，租樓需求仍大。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，大手客只有10多枱到場，反映投資者受近期市況及氣氛窒礙入市，料出席買家當中僅一成人打算用作投資。

一手市況方面，料8月全月錄1,350宗成交，與上月相若，當中800多宗來自新界新盤、30多宗來自九龍，僅16宗來自港島。可見近期社會運動影響投資氣氛，但剛性需求仍在。二手市況方面，美聯物業住宅部行政總裁布少明認為，業主減幅加大，部份屋苑由高位減超過10%，料整體樓價於第三季平均有3%至5%回調。

上一則
上一則
標普：港信貸評級受支持

下一則
下一則
匯璽II撻大定 買家輸160萬